【中學雞適用】寫程式工作坊

雖然大家都知我正職係收錢教人寫 PROGRAM，但我自己其實喺工餘時間係做義工，推廣 coding

黎緊有個活動係有四個免費工作坊，贏咗會去日本大阪度交流（包機票）

如果你或者身邊有中學雞，想學 coding，唔駛俾幾千蚊出去，喺下邊條 link 報名，到時我直接免費教

利申：唔係商業宣傳，無商業成份，無利益，所以你即使好鍾意我教，我都唔會 sell 你，因為我本身係唔教細路仔 純義務

免費學野都負評係咩玩法？

支持 我都讀緊電腦 好辛苦

唔gur你平時賣得廣告多 尤其係上一篇自貼新聞 所以因人廢言

利申 負評左

所以搞下免費活動積下陰德

呢個純粹為左中學生體驗一下，又唔駛俾幾千蚊去學啲簡單野

我自己本身就係中學時代好好彩有機會開始學 code，先成就左今日自己嘅事業，所以好相信早啲接觸唔同嘅嘢，對自己嘅未來，不論之後做 programmer/IT 與好，都有幫助

不過你自己都承認係「因人廢言」，我真係無野好講

我地都係免費喎 唔係 sell 課程

有真人教，更加入腦

冇讀ICT唔識基本野可唔可以去架

可以

上編程工作坊學 coding，同埋仲有個 design thinking，由專業 trainer 去帶的

如果有 ICT 底只不過係可能贏埋個比賽，包你機票酒店去日本

推 義工活動

推

點解唔可以光明正大少少
同人講你都係搵食，想下一代接觸多啲IT無非都係想做好啲一般人對IT呢行嘅印象，叫做幫補你往後條IT路，亦造福一下其他業內人等等

而家就講到咁撚清高
你拋得個身出嚟教點會唔係宣傳，點會冇利益
仲要有機會去日本旅行，同填色送switch有乜嘢分別

幾有意義，望過下好似唔係叫人上堂，同對象係中學/中學生？

因為真係無

我呢個活動入邊只係籌委，我地平時有其他義工活動，例如帶盲人行山，帶小朋友去極地等等

做緊嘢得唔得

係

因為根本冇課程你可以報，我地亦唔會介紹 STEM 課程叫你去之類

對象只限中學生

唔得

做緊野可以去 CityU Apps Lab 嘅 hour of code 體驗，CityU Apps Lab 同教育局係今次活動嘅支持機構

義工都係宣傳嘅一種

我嘅任何生意都同中學生無關係，活動亦唔會提自己公司，有人問到又唔會變我個客，個活動亦唔係我一個人發起

宣傳有啊，我就係宣傳個活動囉

有人問到都唔會變你個客

咁我聽住先啦

個活動係中學生，家長又唔會轉行，同埋我只係十幾個籌委嘅其中一個人

呢個活動多人去的話，個團體會出名，但我唔會，名同利都冇

你以為每樣野都關錢事，我唔阻你

我由頭到尾都冇話關錢事
利益有好多種，名係其中之一
淨係籌委一員已經係同你事業有關啦
word of mouth你永遠唔知啲消息可以傳到幾遠

仲有我唔明你做IT點解可以保證一啲自己控制唔到嘅嘢
點解家長唔會轉行? 點解你公司啲客同你義工一啲關係都冇

我個會 (JCI) 同我事業無關，唔係 IT 行業的，我都玩左四五年，要識嘅人都一早識左，我喺會入邊只係會員一個

活動成功，word of mouth 都係關個會事，我好希望 word of mouth 令到個會出名，可能會長會出名嘅，不過唔係我出名

成個組織夾埋一共近百幾人，搞呢個活動都十幾人，我只係其中一個，我亦唔會有機會喺活動入邊介紹自己

個 poster 是咁的，不如你睇下點樣搵到我？如果他日你認得呢個 poster，又點樣會同我有關？

如果乜都要考慮有冇些微可能係宣傳，我今朝開個 post 話 G Suite 加價，可能大家又唔知點樣覺得我點樣，咁我又要利申？

呢個 post 同我本人事業完全無關，純粹想推廣俾想學 coding 嘅中學生，好多人都未必有咁多閒錢俾 $5000~6000 出去讀 STEM course。

唔鍾意我宣傳嘅，用你地個名，你地幫我發出去，反正黎到都唔會搵到我

我諗你搞錯咗一樣嘢

你個活動我係支持
我只係覺得你無必要強調自己點唔關事
越講越此地無銀

我諗你都誤會左
因為連登唔俾商業宣傳，費事被 ban，所以先要利申

利申：被 ban 過

____________________________

題外話

我都有其他朋友一樣做緊義務同服務社會嘅事，做左好多年，佢語重心長話「咩人都有，耐唔耐就有人質疑你咩居心」。我自己就心諗，呢位朋友一直服務社會咁耐，真係連陪屋企人嘅時間都嘔出黎，搞足咁多年，都有人質問？！佢叫我睇開啲，我而家就明 總之，多謝巴打提點

咁呢啲係admin嘅問題，唔關我事

老實講，現實社會做義工預咗
我以前都有做，仲做到整親條腰

支持 不過用連登做promo 似乎唔太岩
去D 學生睇開既IG page仲有效啦

巴打都會做義工，有很心
衷心祝福平安

尋日睇左段片，應該係嗰啲垃圾 content farm 片廣傳嗰種，不過最後有句好值得不斷提醒自己，"If people hate you, don't hate them"，努力練緊

樣樣都有做緊
最後衝次，無計可施喇

我地呢一個商會最特色就乜都靠自己，冇大水喉，冇 sponsor，所以 budget 有限，大部份活動都揼揼揼返黎 不過過程係學到野嘅

Hd仔可唔可以黎學野？

想請教下程式應該要點學？
我學緊python 係上網俾錢睇video
但跟住佢學 好似覺得佢做咩我就做咩咁
一完左 我要諗返寫返岩岩既野
已經唔識點寫
其實我應該係要睇晒佢d影片
睇晒d concept 之後先慢慢用
定係點？

講咁多做乜撚
你係有料撈得掂嘅洗撚上黎r撈咩
司馬昭之心喇
真係咁撚有心幫人洗撚上黎呀
大撚把NGO你可以去幫手啦

屌你老母

抱歉

只限中學生
如果平時想學，可以去 CityU Apps Lab 搞嘅

你學到幾多左右？

應該係未學得夠熟，花多少少時間浸，同埋可以去第二啲網例如 codewars exercism 練下啲簡單問題，唔明的話可以喺軟件台問下，雖然會被人圍插，但總會有巴打出手

學晒基本野
但之後愈黎愈唔明佢做乜
就無心機學

巴打你講得岩
我都只係連登仔一名，唔係撈得好掂

不過，我地個組織唔係要啲會員好成功先黎做義工
或者咁講，唔一定要係成功人士先要去做義工或者搞活動
我參加嘅嗰個會，其實係一個平台俾任何人，俾有心嘅人去試下搞活動，俾啲唔同嘅挑戰難關去訓練自己

講真今次上黎 post 都有啲淆，做呢類型 project 係難做，始終出邊活動多，家長未必睇得呢個上眼，所以上黎希望睇下能唔能夠搵到更多參加者

既然活動出左街，只好頂硬上。呢度相信總有啲中學雞，或者已經為人父母嘅 CDROM，如果佢地或佢地仔女想學，就可以俾到機會佢地

相信係學得太基本
同埋可能本身個網上課程參差都有關係

例如黎緊 HOC 呢一堂免費嘅 micro:bit 課堂，呢種難度應該適合你重燃對 coding 嘅興趣，可以參考下！

人地做義工 你就講到人地好似呃左你錢落埋袋咁 仲屌埋人老母 做人積下口德啦

有興趣樓主既活動
可唔可以tg傾傾？

利申：有facebook follow開

佢有賣商業廣告但渲染到自己出免費content既前科 以目前廣告佔開po數既比例黎講 我覺得對呢個po抱懷疑態度係合理

我上論壇要包睇佢宣傳？
我要睇廣告睇宣傳易喇
佢包裝幾句你就當佢真係做義工
師兄你智商咁撚低係遺傳你老母定你老竇啊？

其實巴打你有冇興趣黎現場睇睇？誠邀你黎 相信你唔係中學生，唔係要你報名，反正一定無利益衝突

無

一直坐喺螢幕前抱著懷疑，感覺好嗎？

人哋係連登俾錢賣廣告真金白銀要我睇無可厚非
啲人開個post扮做義工借啲意上嚟r撈我要同你講口德？
啲風氣就係俾你依啲個腦生喺屎忽人講乜你就信乜嘅戇鳩仔搞彎晒
仲駁咀躝開喇

我既時間可以用係更有意義更有興趣既事上面 一個po仔未到要我花盡心思尋根究底既地步
你想大家唔懷疑你出商業廣告 其實好簡單 你之後既po唔好再自pub 日積月累大家有眼睇

其實巴打你有冇興趣黎現場睇睇？

呢個活動嘅開幕典禮係喺今個月 26 號 城大 LT-17 晏晝 2 點舉行
歡迎你黎揭穿

最新嘅都無了，隨便細閱

無 無興趣揭穿 老實講就算你其實係真係順便用呢個活動自pub 我都唔fucking care
我只係唔想係連登見到商業廣告po

其實我問緊另一位巴打
定係無轉 account?

睇錯以為你問我

無緊要

點解我唔明要做d咩
又冇講學咩lang
又冇講工作坊內容

你eq唔差我都要俾個Credit你
但你咪撚戇鳩啦
啲包裝嘢呃下細蚊仔都仲得
我特登過黎睇你搞場大龍鳳你冇撚嘢下話

諗左好耐點喺連登出 post，反而漏左活動重點

Programming Language: Python

開幕禮: 26/1/2019 香港城市大學 with sharing from PwC and CityU
工作坊1 (Smart City by OCGIO and other guests): 23/2/2019
工作坊2 (Coding): 9/3/2019
工作坊3 (Coding): 23/3/2019
工作坊4 (Coding & Design Thinking): 6/4/2019
閉幕禮: 11/5/2019

有冇多d詳情 python有少少興趣
但我要code咩

用你嘅創意思維，為香港未來智慧城市設計有用嘅應用程式

我地一系列嘅工作坊會向大家分享政府同業界對智慧城市嘅睇法同願景，同學們同時就喺四個工作坊當中學識運用 coding 去成就智慧城市，最後嘅 design thinking workshop 亦會教大家用「設計」嘅思維去完善你所想嘅方案。

閉幕禮會邀請各同學帶同完成品展出，由一眾評審評分，給予意見。每組別（初中，高中）嘅勝出者，商會會資助佢地去日本大阪拎住佢地嘅作品交流

得四堂，所以：冇

本來打算5號飛日本
得啦 依家有人資助我了

歡迎黎屈機

你就真係戇鳩 你唔信咪劣評囉 我叫你積下口德者 野野係度狗叫屌人老母既

又係你呢個想每人呃五萬ge人

今日只提義工嘅事

巴打你有冇興趣黎現場睇睇？

呢個活動嘅開幕典禮係喺今個月 26 號 城大 LT-17 晏晝 2 點舉行
歡迎你黎揭穿我

多謝巴打
個 EQ 真係喺呢度練返黎
仲有進步空間

If people hate you, you don't hate them

你咪繼續幫佢免費護航囉
樓主多謝你條戇鳩仔幫佢打免費工宣傳添啊
你就最有口德添啦幫人搵錢
反正你咁撚戇鳩
有冇興趣幫埋啲金融雞倫敦金狗美容雞護航呀？
話唔定人哋做得成生意分返一百幾十俾你買屎片添

反正我屌就屌左啦
你要信要繼續撐咪即係將自己智商下限繼續暴露囉
我咪當多件玩具多隻狗咁撚下囉

今日去左個開幕禮
尷尬到喊

兄弟你也真得閑

係香港做IT拆墮過做狗
推啲學生去死都有既

分享下ok？
樓豬班撚屌點cap水

有咩水cap 免費活動
不過好撚尷尬囉 d咩大人物岀嚟係咁9 up
有幾個打哂kick咁 又對住稿都讀唔岀 落左台先發現自己原來仲有野講
之後叫上年個參賽者個死毒撚上台比人串佢睇動畫囉

咁囉

真心無 cap 水
純義教

我地都係搞活動去學習
感激巴打支持